SOS港女要寫上海牙法庭！

V 幾個月前識左班勁人，搞緊關於海牙法庭的project，跟住同幾個SOS (港女A同V嘅NGO) members， 係過去呢幾個月搞搞下搞左份野出黎，主要係去向海牙法庭控訴香港警察在香港六月以黎既所作所為。

大家都會問喇，港女A同V唔係不嬲話海牙法庭香港冇得告咩？因為香港冇簽一份叫”ICC Statute “所以冇得吿？

我地初初都以為係，但研究後發現左一個新玩法，以下是一個盡量簡單人話版Q&A：

Q： 告上法庭要有locus standi（可以控告的地位）？香港有權吿咩？
A：無錯，香港不是主權國，冇得簽ICC Statute。但！係！英國有簽！所以呢次吿的是香港警隊入面的英籍高級警司（以及攞BNO 嘅黑警們，呢個之後再補充）。

Q：香港警察犯左海牙法庭嘅咩罪？
A：首先，海牙法庭只是會處理4種罪行，包括genocide（種族清洗）、war crime（戰爭罪行）、crimes against humanity（違反人道罪行）、crime of aggression（侵略罪行）。
我地認為香港的情形已去到 crimes against humanity （違反人道罪行）。

Q：其實crimes against humanity 即是什麼？
A：ICC Statute 入面嘅Article 7 列出左不同的crimes，如強姦、性罪行、酷刑等等。
而crimes against humanity 就係當呢啲針對平民的罪行，不停重複發生，及至去到廣泛或有系統性嘅地步(widespread or systematic attack)的一種罪行。
當然，對比好似羅興亞等國的情形，香港的程度低好多，但咁樣等於比較強姦同性侵，難道性侵無咁嚴重就唔處理？

Q：英籍警司有什麼法律責任？
A：我地identify 左四位好明顯有刑事責任的警司，包括Rupert Dover 陶輝，Yellow Object， David Jordan 莊定賢，Justin Shave。
佢地嘅責任有二：1） 個人責任（Article 25），即例如在示威鎮壓間落命令 （如612 陶輝）；2）上級責任（Article 28），即係佢地幾個作為上級明知/應該要知(有片有相喎dklm)有下屬犯罪而又唔阻止。

Q：咁就吿到？
A：未得住！仲有兩關要過。

我地要滿足到包括 “Gravity “(嚴重性)以及”Complementarity”(互補性) 。

呢兩關是基於一個原則：就係海牙法庭只是輔助的角色，即是當一個地方/國家處理唔到/ 無能力處理/無心處理上述四種罪行的情況下，海牙法庭先會出手。

當然，我地爭坳的基礎就主要係：
1）無number 做唔到調查 ；
2）每日四點出黎9鳩up，未查證就比結論justify自己，點信你會公平公正地調查？
3）現時監警制度無獨立性，自己人查自己人 4）最重要一點係... 陶輝、莊定賢，犯下種種罪行，居然升官發財，證明警隊上上下下都係根本毫無反省！

Q：喂中國一定唔比我地吿啦？
A：你岩。

但我地嘅終極目標不是海牙法庭嘅正式審訊，而係叫海牙法庭做一個preliminary examination (初步審核)。同一般法庭不同嘅係，海牙法庭係未上庭、未有judicial proceedings就可以展開初步調查。

咁你又問：淨係調查有用咩？
拿，我地又要好誠實，given我地嘅國際政治能力與香港本身呢個尷尬嘅身份，依目前咁睇，行到最遠，其實都未必係立案，反而係喺海牙法庭留record，希望做到政治效果。

講完咁多，有件事希望大家幫手。
頭先講過四個警司的刑事責任，係初稿入面我地搵左不同的證據佐證，但希望可以搜集更多更多有力的證據，包括顯示到在出現過抗爭現場的照片證據，落命令指點下屬嘅影片等等。

有料請send 去：sue9popohk2019@gmail.com

仲有一樣重要嘅野係，港女A同V成立左個NGO叫Sounds of the Silenced(SOS)，而我地SOS希望係聯合國嘅shadow report (影子報告)將以下這條片寫落去，有無人知係邊一位嘅great work？想聯絡佢地睇下可唔可以用：

最後最後，港女開左個 FB page 幫手like 下啦 heheee 🙂
Sounds of the Silenced- SOS

最後但亦最重要： 手足不是condom，一定一定要行落去！一定一定！

加油！

Push

Push 加油！

好叻呀你 支持

Push.多就你地

多謝你地

p仔推唔郁
手足辛苦晒

Facebook page 有冇link?

有咩幫手出聲！

推

Push咗先睇

推爆呀
港女世界第一

港女

加油﹗
之前仲以為普通市民冇辦法提告

我愛港女

推呀

推上國際

推

連黑警老母都睇過既文宣

香港金總終於接受網上會員申請啦

我推

Support

popo快d移民喇周圍到立人權法 好快抄完你家 再踢你冚家返大灣區 共享支耶榮耀

推推推推推

推 有咩幫到手

加油！
港女I love u

push

推！

pushhhh

pushhh

多謝

甴近平

辛苦晒

Push 加油……

陶輝自己都預左返唔到英國而要去大灣區

正經post 唔推？
大大力推！

推，加油啊1💪

一定要推，加油

多謝你哋

pish
加油

海牙係咪聯合國

推!

痴線架咁勁

推
多謝SOS港女

同問 係咪我眼殘睇漏

推呢個

多謝你地 好叻呀

Fb page link?

如有 Rupert Dover 陶輝，Yellow Object， David Jordan 莊定賢，Justin Shave 四位警司更多更多有力的證據，包括顯示到在出現過抗爭現場的照片證據，落命令指點下屬嘅影片等等，請send 去： sue9popohk2019@gmail.com

支持

喂推！！

推一推

感謝
辛苦晒

首先要搞清楚 唔係主權國就冇得告？？

第二係 黑警犯咗違反人道罪 包括用實彈/酷刑/由高位置向下射布袋彈、橡膠子彈、催淚彈等 多種人道罪行數之不盡 鏡頭下歷歷在目 為何spin去捕風捉影的性侵？

大推！

睇錯sod

厲害！
黎明支持！

推唔郁照推

Facebook 搵過
好多sounds of silenced page
完全唔知邊個先係港女絲既page

up

好撚勁

推爆佢

加油，唔上前線戰況一樣險惡
各自努力

勁呀！推！

加油 推!!!!!!

多謝你地做左好多野 辛苦哂

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎 - 支援手足channel

tg 支足channel

港女 加油

G持

Pish

實事 幫推

加油

Tuu

加油港女

FB page link? 搵唔到

support

pish

多謝你
雖然對聯合國冇期望

識玩喎，拉呢班人落水，等佢放棄英國國籍，共享支那人待遇

多謝絲打

推！有咩要幫手？

同問

唔知講乜，推咗先

Support, push

勁啊，支持

有樣野唔明，就算你地告嘅係英籍警司
咁同 "提告人要係主權國" 呢個條件冇乜關系喎
應該告邊個都一樣，除非有其它主權國代為出手，唔係都應該冇得告
定係我理解錯誤??

有用post!!!!!推呀!!!!!!

傳到世界每個角落

港女加油

推爆你

呢一點其實可以link去絲打所講追究英藉警官果一點

佢地以一個commander嘅角色在場 點都要為呢啲違反人道罪行為負責

tui

好

加油
btw fb search Sounds of the Silenced 唔知邊知先係你個page

只愛港女

多謝手足

勁呀，加油

幫推

手足加油

多謝你
推

睇唔明但好似好勁
推

加油丫

push!

強帖不推?

西利 加油

勁到你地！

掂呀！推！！！！

推到佢地仆街

p

港女世界第一

好勁啊

好勁呀

支持
今個sem讀完ICJ，你地真係好勁

推！！！

加油各位

狂推

push push push

加油港女！
文宣組隨時支援！！

推行動post

兄弟繼續爬山

請問邊度有得睇全文？

咁撚勁

721
811
831
101
1111

只能幫推

加油呀

推
我愛SOS港女

爆推

推 做實事 感謝

勁到唔知點讚你好

支持！

搵唔到個fb page

推
多謝

我都search 唔到

好勁

加油 721 831 101 1111

push 希望可以制裁呢班人渣啦

Tui

多謝你地
Push

推呀 點解港女咁叻

多謝你地呀
唔好理結果如何，make 左 noise 先已經好勁
仲有兄弟爬山 各自努力

收到曬 多謝你地

多謝!!!

我留咗言畀蕭生叫佢畀啲意見你哋
加油呀

差人先生 差人先生 依家又話告喎

加油 支持你

支持 加油

好勁!!!加油呀

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 至今

無數香港人被爆頭射眼性侵強姦輪姦被跳樓被跳海被斬手斬腳

推 多謝手足無私奉獻

推推推

撐港女！

我都搵唔到

我都揾唔到

支持
如果需要一D Tear Gas 科學數據同埋之前出既懶人包紀錄片原檔等等，可以搵我地

I love港女

即係幫手睇番片搵有果4個英藉警司出現既場合？

感謝

你地好pro呀
辛苦哂

有料

加油 多謝你地!!

Pushhh

轉機!!!

推 加油

好似緬甸咁
要搵岡比亞去告
我地要搵個親美小國幫手 做原告

推左先講

Support & Love you

一定要清算班垃圾

感謝你們push

有追開手足你哋嘅動向，好犀利呀你哋
港女世界第一

Ok 即係要片要相

世界級

港女嚟啦

辛苦曬

一定推爆佢

btw,幫手足post返條facebook link，大家快啲like

好重要呀
一定要推

光復香港

推
多謝你哋

P佬推唔郁丶🙇‍♂️

推 咁重要嘅post要多啲人睇到

強推

推爆！！

Push 感謝手足做嘅一切

行動post
推爆佢

再推

係希望
多謝港女

push
SOS港女手足好野

搵唔到 Sounds of the Silenced- SOS
請問個Facebook page係點樣

必推文回覆

好波, 支持, 有咩要幫手出聲

tui zo sin

得罪講句，因爲唔嚴重ICC的確係唔會處理，尤其是宜家ICC真係危急存亡之秋，特別需要一個幾乎可以肯定convict到個accused既案件送上trial來重建威信，係資源有限既情況之下，甚至連case list都未必上到。

OTP係gravity呢個問題上一向有好大既discretion，背後其實好多政治因素，你可以去留一下Iraq個單case Prosecutor係點define gravity:
Even if one were to assume that Article 8(1) had been satisfied, it
would then be necessary to consider the general gravity requirement
under Article 53(1)(b). The Office considers various factors in
assessing gravity. A key consideration is the number of victims of
particularly serious crimes, such as wilful killing or rape. The
number of potential victims of crimes within the jurisdiction of the
Court in this situation-4 to 12 victims of wilful killing and a
limited number of victims of inhuman treatment-was of a different
order than the number of victims found in other situations under
investigation or analysis by the Office. It is worth bearing in mind
that the OTP is currently investigating three situations involving
long-running conflicts in Northern Uganda, the Democratic Republic
of Congo and Darfur. Each of the three situations under
investigation involves thousands of wilful killings as well as
intentional and large-scale sexual violence and abductions.
Collectively, they have resulted in the displacement of more than 5
million people. Other situations under analysis also feature
hundreds or thousands of such crimes.

香港個情況仲未去到Iraq個個程度，所以應該係連file都未必開到。
而且係jurisdiction, gravity同complementarity上面其實仲有樣野叫Interest of justice，呢樣野完全無被define過，ICC一般係唔敢得罪UNSC 5個permanent members，係Afghanistan situation ICC就用左interest of justice來close file，背後其實就係因爲美國威脅要制裁ICC，同樣道理，你宜家要去同時搞PRC（indirectly）同UK（directly），成功機會渺茫

加油!!!推推推

S

謝謝

港女救港，辛苦你地啦

幫手推上去！
反抗！！

推爆

well done

之前出左一份調查報告，有無用到？？

我愛港女
講咗咁耐海牙終於有啲眉目 多謝你哋

所以我就覺得比較經濟既方法就係專注玩新疆嶺torture，torture雖然ICC本身無jurisdiction但其實已經係international crimes來，每個國家都有責任，一係就檢控一係就引渡疑犯（aut dedere aut judicare），包括英國。
用domestic jurisdiction去搞9班友仲唔需要理gravity, complementarity，可以逐單逐單慢慢同你計，好過你去ICC將全部torture加埋都未必過到gravity而otp本身又係好唔透明隨時一個interest of justice就將你踢走

搵唔到fb page既

多謝手足呢條陣線！！！推

睇置頂

推！！

Sounds of the Silenced呢個名好正

推
告到黑警冚家剷

Push到黑警仆街

辛苦晒手足 推

辛苦晒 多謝你地係呢邊爬山

kong lui

Liked
加油！

痴撚線港女！多謝你哋！

以我識得既大學同學做左白衫狗 佢係加拿大藉 唔知有冇得告呢

無力都要推！

推
港女萬歲

手足好波

勁！

加油
黑警死十次都唔夠

好厲害，多謝你哋

揾唔到個page

港女絲(hug

Adore can’t push but still push!! Support!

推 多謝你

加油吖

多謝手足付出

蕭生講過話搵緊人去做喱樣野 可以去問下佢有咩幫到手？

推推

好多謝你地

好叻呀你哋 支持支持！

應該可以幫下眼睇吓啲片
如果有Rupert Dover 陶輝，Yellow Object， David Jordan 莊定賢，Justin Shave呢四條英藉黑警嘅就sd比樓豬

加油手足

希望真係可以告得成。
無人制裁黑警真係好唔順氣

加油！國際戰線

辛苦哂手足 祝一切順利
Mon狗食屎啦你地

推左先

推 好勁

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

好波

為721 831 101 嘅犧牲左嘅手足攞返個公道

推
加油啊

推支持你！

有啲複雜
幫推🤔

嘩屌 痴撚線 唔推唔係人

大力支持

犀利。

辛苦哂🙏🏻

推呀！

支持咁多位手足

12.22 愛丁堡
12.21 721五個月
12.24 和你shop
12.24 夜晚尖咀見
12.31 和你拖
2020.1.1元旦大遊行

支持，多d人睇到

加油港女們!!

g 持

好勁
做到嘅野只有幫推

辛苦巴打
見你一直努力真係好感動
我都會繼續努力！

推，有料請send

之前邊個連登仔不停喺度批評港女冇用？
快D捉佢出嚟跪玻璃！
利申：自己個膝頭仲未止到血。

Thx u

好勁幫手推

推! 辛苦晒

我唔知，總之一定要推!!!!

Push
睇完真係覺得香港人好勁 點樣告上海牙都識 仲會諗方案自問自己真係做唔到咁多

好勁.推

push！

加油! 推!

咁得意search 名搵唔到嘅

唔係WOR, FACEBOOK搵完FB PAGE, 得個打機GRP

唔知點解

頂撚住啊
咁多位

冇野, 柒左
幫推

#417 呢

手足不是Condom!!

好勁推唔到都幫手推

612 721 831

勁呀！！！

睇唔明，但好似好勁，推推推！

Push 行動post

too long but read

P牌推唔到，好撚堅，真女神

做左好多
幫推

我愛你港女！

大力推

推推推！
行動力！好利害呀絲打

支持，感謝你地一路以來既努力。

荔枝角收押所手足有嘢同大家講 – [給⾹港⼈的⼀封信]

好似明但又唔係好明
不過你地好叻呀 推爆佢

ICC唔係under UN

港女AV

推啦

推呀屌

支持！

港女AV, 支持

PUSH

1. 係計被人告嗰個係咪喺state party/ state party national etc.

Jurisdiction

The Court may exercise jurisdiction in a situation where genocide, crimes against humanity or war crimes were committed on or after 1 July 2002 and:

1) the crimes were committed by a State Party national, or in the territory of a State Party, or in a State that has accepted the jurisdiction of the Court; or
2) the crimes were referred to the ICC Prosecutor by the United Nations Security Council (UNSC) pursuant to a resolution adopted under chapter VII of the UN charter.

2. 份report邊度冇提同邊有spin 自己望下個table of content

push and thanks!!!!

港女真係好勁

加油💪🏻

加油呀！

多謝你地 推

推 即刻share

推，推到上海牙

push！！

辛苦晒 你地好叻

得嗎？要以國家告國家的

721 831 101

呢個要push, 多謝你地

pushh

推 支持

Help push. Thank you for the hard work

好叻加油啊！！

推！要幫

推！推到上海牙法院，叫班9縮返入去中共老母個閪度

very good

唔識 但好似把炮 推

加油 多謝你地

感謝您們

世界no.1

勁呀

告佢老母

多謝妳地既努力, 加油

手足不是condom

勁成篇好似postgraduate 既fyp 咁

Good job !

樓主你好，我想問你會唔會有興趣開Twitter長期update個action？

推 港女好波

點解好似冇乜人知聽日有「黃店和你捐」咁？

廢除聯合聲明，拒絕共匪統治

做得好呀手足

大力推啊屌！

必推

支持
之前我都想搞
但搵到資料講海牙只係做國與國既仲裁
所以放棄左

如果有咩幫到手隨時講
之前真心想推上海牙

之前一直搵緊料
又問律師朋友可以點推上海牙
之後見到呢條片至放棄左

Pro到睇唔撚明 但推左先
多謝港女

推啊！！！！！！

好勁
多謝

push ,

都比條Facebook Link呀，想Like都無得Like

想問係咪得我search唔到？
一定through link先入到？

謝謝!港女萬歲

721 831

支持，推

Lm

有咩我地做到就吹雞

612

Push! 感謝你哋嘅付出

puah

Thank you sister

辛苦你哋，就咁睇仲有好長嘅路，不過聽落真係可行！fully support!!

只要班狗驚 亂 我哋就會有更多機會！

個舉證難度太高，其實只係搵到少少證據就算少少

push
push
push

辛苦手足

絲打們...多謝你哋呀

個個post嘅料都好辛苦

Tui i love kong girl

推呀!!!! 佩服! 犀利!

告上去啦 唔好以為可以唔使負責任

檢討文]呢場運動經歷半年，想係度總結經驗同觀察，歡迎討論（整體）（預咗無人理）

幫推PLZ

咩方法都試
有無咩要手足們幫手

致敬！

Thank you so much

正皮重多過like 有冇懶到咁
垃圾連登仔 枉自稱為黃絲

加油你地好犀利

港女係the best of the world!!!!!!
辛苦你地！！！

勵害 無言感激

真係多謝你地

消防吊手岩殉職案 休班警認見「勿前進」牌照行 遭斥害了很多人

唔知呢個害死人嘅休班狗
最近過成點

真係好佩服咁勁既手足

多謝 kong girl

支持但搵唔到fb page
辛苦手足

希望有希望

撐

片啊！！比啲出黎！！

P推！！

唔好意思借個位黎

德國版人權法案個聯署12月25日截止，要5萬個簽名，快Ｄ叫身邊人簽，有晒教學架

得400幾個like!?你地有冇心架！！快撚d like and share!!!!!!!!!!!!!!

thanks手足

push

條片好似係眾志twitter見過

小心 外交有關係 搞咁大港共一定派人恐嚇

V 加油

I

推！
利申p

樓主之前係咪上過鏗鏘集 我記得講過有人寫上海牙法庭

好叻啊你地
加油

多謝港女

原來facebook置頂左

push la

黑警dllm

英奸

支持你呀

Proud of

推多謝手足

加油
超高汁！

好叻！推

尼度齊晒所有既片同資料
如果唔夠既話 仲有好多片有SAVE

有齊晒
唔夠既話我都有 但時序要排下

勁撚到

我 終 於 明 白 咩 叫 V 小 隊

推爆佢！！！

CLS push!

完全冇認識
唯有用力推

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

手足加油啊

支持 你地好叻啊

一定要懲罰佢哋

P牌推唔到

哇屌
我都想好似佢地咁勁

幾時先可以甩P幫推

港女！！

支持你

P
U
S
H

叻

大家一齊加油

推！
真心勁！ 辛苦晒手足！

大大力推

多謝絲打!

推到黑警陷家剷

推唔郁，但多謝絲打

加油！點都支持你哋！

推!!!! 辛苦手足!!!!

告9 Popo !!!!

thanksssss

連黑警老母都睇過既文宣

TG :

感謝死唔斷氣手足

我好想知你個名係唔係有咩含義 中大ven

未睇, 推左先

睇黎你無睇Facebook專頁介紹

"組織由連登港女A (Angie)和港女V(Venisa)擔任召集人"

btw 你個名改改佢啦

天網恢恢！！！
煮死班個腦長期俾坐住咗既腦既高層！！！

P

跪求所有行動POST 和你推
我要成個時事台都係呢個行動
聽日國際線行動要人阿

[求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

突發！國際線同罷工戰線要人，咁重要既行動都冇人講！！！

［打錯日子重開］聽日1219有九國領事館遊行！夜晚仲有集會！無人知？

20 DEC 2019 星期五全民口罩日

人人都做到!!!!香港人一齊嚟參加!!!!

同埋幫手轉發出去
星星之火 可以燎原，唔好睇少你自己既力量🔥🔥🔥
星期五，全民口罩!!

tg channel:

推阿！

加油，要成功

撐VW! 撐VW!

多謝SOS

港女勁揪

推 謝謝你地

好撚感動
多謝港女

支持！多謝你地！

加油呀港女們

721 831 101 1111

平安夜見～大家

感謝你們！

加油！！！

睇錯SOD港女
大大力推

唔好整係講加油，試下問下有咩幫到手

推 我愛港女

點解fb搵唔到你個page
有冇link

感激！希望一切順利！

港女加油
愛你地

辛苦哂

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118

推比更多人知！

U

H

推，求盡快有實際action

可以點幫？

我係harboursir 人稱警界KOL你唔係唔識呀嘛

就係識你先覺得你個名討厭

支持 推 多謝樓主嘅努力

加油 ❤️

P仔推唔到
我愛港女

曱甴近平推
光復香港 時代革命

想加入幫手！ 可以翻譯下外語

一齊加油！

推啦屌

多謝您

努力💪！各施其職，各盡其力

好癲
支持SOS港女

like左 辛苦曬！

受小弟一拜

pish.

要點推>?

加油加油 支持

推
[隨筆新詩]黎明前 光復後

RESPECT

加油！無論結果係點都好，一定要做！

未追晒post
呢個report有冇幫助？

推比更多人睇！

繼續推

pushpushpushpushpush

推文!!!

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge

繼續推！

希望有好消息

支持港女

2020繼續推

lm

咁有心緊係推！

點可以support?

唔可以沉
冇法律背景既普通人可以點幫手
眾籌其實香港人ready架喇

眼殘睇左SOD港女
BTW 推推推

puh

樓主做得好！

推返上黎

Posh!

P牌但支持

加油 !

Liked

支持你